湯家驊撐黨禁 梁家傑：判若兩人

港府欲動用《社團條例》取締主張港獨的香港民族黨，令人關注言論自由受壓。行會成員湯家驊力挺當局，指《條例》針對社團活動而非言論自由，又笑言該黨召集人陳浩天要申辯相當困難。資深大律師梁家傑指，民族黨至今沒暴力行為，政府無足夠理由取締，梁慨嘆昔日戰友湯家驊已「判若兩人」。

本身為資深大律師的湯家驊昨接受電台訪問時指，若有人倡議推翻一國兩制和《基本法》，「會影響到所有香港人喺一國兩制之下想享有嘅核心價值、想享有嘅自由同埋權利」，而《條例》針對社團活動而非言論自由，故即使民族黨被取締，陳續提出港獨，《條例》都不適用，不影響言論自由。

湯指憲法適用每一角落

被問到陳可如何申辯，湯指相當困難，笑言「我都絕對同情佢個律師」。湯又指司法覆核是判斷保安局做法是否符合程序公義、《社團條例》有否違憲等，並非政治上是否正確，故「司法覆核幫唔到你」。另外，湯附和中聯辦法律部長王振民早前指，凡《基本法》無規定，內地憲法就自動在港適用的言論，他指「國家憲法由回歸一刻已適用於香港每一個角落」，覺得爭拗是否在港適用「有少少無聊」。

湯前黨友、公民黨主席梁家傑嘆「我好意外湯家驊變到咁樣！」他批評湯明知根據《國際人權公約》和歐洲人權法庭案例，「一定要有暴力令國土分裂或不完整、不符合民主原則、用非和平手段時，才可取締一個組織」，「知道自己拗唔過呢啲嘢，佢就避重就輕」。

梁續指《基本法》源自內地憲法第31條，《基本法》是完整的小憲法，而且草擬《基本法》時為免港人擔心內地法律在港實施，才有《基本法》第18條和第22條。

湯生夜晚瞓唔着， 日日叫春刷存在感

十一

淚灑雪廠街

湯十一

成班刷鞋仔鬥契弟，而家你地聖上笠緊水比外國勢力揼緊唔保駕護航仲喺度做乜呀

依家先覺得？？由佢行中間路線個刻已經鬼鬼地啦

梁家傑直接屌9佢啦

呢個世界邊有中間派
遮醜布嚟咋

淚

06年 聽網台已經講緊佢鬼

衰11

想做特首 同埋比大陸拿住晒d罪證真係身不由己

其實你哋成日話佢有罪證，我覺得佢嘅言論直頭超越咗 直頭好撚似桂敏海嗰啲咁，佢有罪證但仲有少少以前嘅動力，最多咪唔出聲，無理由去到咁盡